人畜 最强快递

- 带我去旅行，吃空饷，真特种兵旅游
- 连小孩子的保护费都收

# 章节大纲

+logline 质量保证：
主题-热点新鲜
效果-情绪共鸣
情节-反转离奇
知识-熟悉陌生

悲剧就是喜剧：逆向翻转
+ 悲：大战当人矿
+ 喜：大战在路上BBQ，真摸鱼，带上家属更爽

+ 沙雕动词:殴打孩子
+ 反差场景:水的珍惜

> logline 故事内核
+ 普通一句话剧情
  送粮偷吃
+ 转换角色/角色错位/反常(最难) 
  我跟着父亲给军队送粮当春游，尽情吃尽十二道风味
+ 反常+结局：一句话，别人怎样，我反而
  我跟着父亲给军队送粮当春游，在船上吃尽十二道风味，下船还被官家招待一人吃一桌，到家还收到地方特产
+ 主要角色和主要矛盾
  
+ 增加温馨转折
  若干年送碗，父亲解释，老父亲一直知道是我打烂的....

## 初稿

> 1.三翻四震 爽点
+ 3只大老鼠+4次震惊：
  我每次解释被打断
+ 爽点+情绪
  - 平时作威作福被收拾
  - 幸灾乐祸

> 2.试刀快照
+ 试刀快照
  - 扫把
  - 烂碗
+ 风物+DIY：反差应用 家具放在船上，纸用来做铠甲
  瓷器修补

> 3.角色线程冲突
+ 职业+性格： 人物标签 高身份做低端职业反差
  老父亲降级成小孩

## 迭代

> 1.开篇期待感：读者充满想象可能
+ 充满期待风物
  老父亲还会被打多少次？

> 2.高潮超待感：超越读者想象
+ 

> 3.结尾悬疑感：吸引作者看下一个

## 总结

> 1.来源
+ 爽故事来源：知乎酷碗里的回答
+ 历史故事来源：
+ 创意：父亲被奶奶打

> 2.创造总结

朝廷要拉动继续，创造就业率，准备拉常备军到西北讨伐准格尔，常备军，也就是完全脱产的军队，这种东西在古代是非常金贵的部队，说是银票焚烧瓷器也不为过。

不过往往会征召大量的随从部队，就是体外编制，一般的平民，只要是四肢健全就能兼职，类似人畜，这种东西在古代是非常廉价，烧完就扬掉的草木灰也不为过。 

# 非洲大迁移
隋文帝开皇十四年（公元594年），关中大旱，关中粮食不足，“上（隋文帝）率户口就食于洛阳”以缓解关中的压力。

唐代自高宗开始，由于关中粮食的生产不能满足长安的需要，故而皇室也常到东都就食。在高宗在位的二十六年间就发生了七次“就食东都”。高宗多次东幸洛阳，武则天更以洛阳为首都。中宗回到长安后，碰到粮荒，也有人劝他再去洛阳。

682年关中地区饥荒，唐高宗让太子留守长安，自己率宫廷到洛阳“就食”，因为情况紧急，出行仓促，随从人员竟有半途饿死者。


# 验米官

按照权力分肥原理，有加害权，便有分猪肉，权力简直就是为分肥而生的。运丁没有别的办法，只有将他们在收粮码头上捞取的“帮费”拿出一部分，用来孝敬淮安的验米官。

据顺治年间进士王命岳给皇帝的一份报告：漕帮过淮，有“积歇摊派、吏书陋规、投文过堂种种诸费”，“每帮漕费至五六百金或千金不等”。这是运丁的“过淮之苦”。

另有“抵通之苦”。通，即北京通州。按漕运路线，漕船在淮安过关之后，继续北上，经大运河或海运抵达通州交兑漕米。漕船此时受到的盘剥、勒索更甚，按王命岳的记述，“抵通之苦”主要体现在五个方面：

一是“过坝之苦”，漕船一路北上，沿途过闸过坝，处处要送红包，什么“委官旧规”、“伍长常例”、“上斛下荡”等费，每船要交十余两银。

二是“投文之苦”，漕船到达通州后，要到吏部云南司（依清代官制，由户部云南司兼管漕粮）、仓院、粮厅等衙门投文报到，这需要交费，每船花费十两银。因文书由“保家”（交粮中间人）包送，“保家”又每船另索常例三两。

三是“船规之苦”，粮厅、仓院、云南司的胥役书吏，都会强索规费，每船十两。如果不送钱，“则禀官出票，或查船迟，或取联结，或押取保，或差催过堂，或押送起来，或先追旧欠，种种名色，一票必费十余金”。

四是“交仓之苦”。漕米交仓，则有“仓官常例”，另外，收粮衙门的书吏、经纪等人也会巧立名目极力需索，每船又要花费数十两。

五是“河兑之苦”。“河兑”即由仓院派员到运河码头收兑漕米，本来是出于“收交两便”的考虑，却经常发生践踏、偷盗、混筹、抢筹等弊。

除了“过淮”、“抵通”所产生的种种陋规杂费之外，另据嘉庆年间山东巡抚陈大文的调查，运丁每年还要给漕帮的领运千总、本卫守备、总漕、巡漕及督粮道等领导，致送年节寿辰规礼，数目从每人七百两至十六两不等，大体上视其对于运丁的加害权而定。上述这些开销计算下来，运丁所收漕规，往往所余无几，甚至颗粒无剩。


# 前锋

那平时打仗用什么兵呢？答案是征召兵，也就是原本务农的农人，战争时候征召过去打仗。

总而言之，古代人可没有那么多粮食去养什么职业部队，就算养了，那也是不能随便拉出去消耗的大宝贝，要留在家里的。

我们听到的那些强悍的魏武卒，秦锐士，这个那个听起来很厉害的，都是当时的常备军，是到最后拿去一锤定音的同时代超级战士，绝对不可能拿去打绞肉战的。

这就导致，一旦打仗了，你就没有农民拿来耕田了，田地就荒芜了，你来年就饥荒了。

# 减产

但其中强悍的常备军（禁军）也不过两万有余，剩下八万人都是征召来的。少了八万健壮的农夫，可想而知粮食产量必然会受到影响。

平时军队可以饿肚子，但是打起来你不敢让他们饿肚子

平时的粮食一定够么？其实未必。比如宣德皇帝时期，宣府大同的明军就创造了十四年不发粮饷，士兵们出门卖菜维生的神奇记录。

哗变！对！这就是问题啊！

要是打起来了你还敢不发粮食，你看看前线的官兵是为了你奋勇作战还是去领对方的粮饷回来砍你？

明军不满饷，满饷不可敌→明朝军队绝对不能去领满洲的粮饷啊，一旦领了他们就无敌了！直接把崇祯冲了！

所以假如军队需要的粮食是1，你和平时候给他们打7折，5折，他们也只能忍了。但是战时你就要拿1.5甚至2，他们才肯给你打仗了，毕竟这时候他们是爷爷，你是孙子了！

上面这俩原因合起来，就导致战争往往伴随着饥荒，这样题主明白了么。

在营不训练，一天两顿，每顿2个胡饼，单个胡饼用面半升，一天2升面。

在营训练或出征，一天三顿，每顿2个胡饼，单个胡饼用面半升，一天3升面。

出征后，还需要酒肉。泾原镇士兵出征平叛，就因为长安提供的是粗茶淡饭，直接拿箭射前来传旨的太监。

而且，出征还要给家属发粮。

唐代防秋，各个藩镇派兵到西北，藩镇士兵的军籍所在地，照样发粮，给家属，长安朝廷再给2倍粮，三倍工资，你说呢？

所以，消耗完全不一样。

我想知道只吃面食，上厕所不会很难么[飙泪笑]

这里的面肯定不是当代的精面，古代研磨技术有限加上也不可能这么舍得研磨出精面，这个胡饼估计类似于现在全麦饼，热量未必特别高。

胡饼主要是烧饼、烤饼，当然没有起酥、没有椒盐、没有芝麻、没有枣泥豆馅儿抹茶咸蛋黄儿。

运输过程中需要额外给运粮的民夫提供粮草，还有路上的损耗。

古代打仗的时候最难的不是生产粮食，而是运输粮食，尤其是要源源不断的、按时按量的把军需粮草运往前线，所需人力、畜力其实远远比真正上前线打仗的士兵要多的多。

宋代科学家沈括在《梦溪笔谈》中有一段内容对古代战争中运粮情况进行了大致描述，史学家葛剑雄先生翻译过来大致情况是这样：

每个民夫可以背六斗米，士兵自己可以带五天的干粮，一个民夫供应一个士兵，一次可以维持十八天（六斗米，每人每天吃二升，二人吃十八天）。如果要计回程的话，只能前进九天的路程。

两个民夫供应一个士兵的话，一次可以维持二十六天（一石二斗米，三个人每天要吃六升。八天以后，其中一个民夫背的米已经吃光，给他六天的口粮让他先返回。以后的十八天，二人每天吃四升米）。如果要计回程的话，只能前进十三天的路程（前八天每天吃六升，后五天及回程每天吃四升米）。

三个民夫供应一个士兵，一次可以维持三十一天（三人背米一石八斗，前六天半有四个人，每天吃八斗米。减去一个民夫，给他四天口粮。以后的十七天三个人，每天吃六升。再减去一个民夫，给他九天口粮。最后的十八天两个人吃，每天四升）。如果要计回程的话，只可以前进十六天的路程。（开始六天半每天吃八升，中间七天每天吃六升，最后十一天及回程每天吃四升）。

而三个民夫供应一个士兵，已经到了极限了。

如果要出动十万军队，辎重占去三分之一，能够上阵打仗的士兵只有七万人，就要用三十万民夫运粮。

再要扩大规模就很困难了（遣送运粮民夫返回要派士兵护送，因为运粮途中还会有死亡及患病的，而且要利用这些减员的粮食供应护送士兵）。

“每人背六斗米的数量也是根据民夫的总数推算出来的，因为其中的队长自己不能背，负责打水、砍柴的人只能背一半，他们所减少的要摊在众人头上。

另外还会有死亡和患病的人，他们所背的也要由众人分担，实际上每人背的还不止六斗。所以军队中不容许有吃闲饭的，一个吃闲饭的人两三个人供应他还不够。

如果用牲畜运，骆驼可以驮三石，马或骡可以驮一石五斗，驴子可以驮一石。与人工相比，虽然能驮得多，花费也少，但如果不能及时放牧或喂食，牲口就会瘦弱而死。

一头牲口死了，只能连它驮的粮食也一同抛弃。所以与人工相比，各有得失。

可以说沈括的安排已经考虑到了很多必要的要素，但是这又是在没有任何意外发生为首要前提下的。

所以在古代战争中的真实情况只能比这更为艰苦，粮食供应的困难往往在战争开始时就已经制约了参加作战的人数和可以维持的时间。

即使到现代战争中，运输能力较之1000多年前的宋朝有了突飞猛进的变化，运粮也依然是最重要也是最难的问题。

比如在朝鲜战争中，在一段时间的交战以后，美军逐渐发现了志愿军的一个作战特点，那就是由于补给不足，往往发动一次猛攻只能维持一个礼拜的时间。

每次战斗只要超过一个礼拜，志愿军基本就会不战自退，美军把这称作“礼拜攻势”。

而原因就是在于志愿军的后勤补给每次只够维持一个礼拜时间。

所以，明白为什么古人一直说“兵马未动粮草先行”了吧。

第二个原因就在于很多时候，打仗发生的地方离后方大本营动辄几百公里甚至几千公里，后方需要组织人力物力财力把粮食从后方大本营源源不断的送到前线。而运输的人和牲口也需要吃饭吃草，到了晚上也需要休息，往往一天最多也只能走个十几二十几公里（30-50里）。

一千里（500公里）的路程可能需要一个月左右。这一个月辎重部队吃喝拉撒也是一种消耗。加上敌方或者当地人、山贼之类可能劫掠我方辎重，你运输的粮草很可能一半甚至大部分都在路上消耗掉。而且一旦一支运粮队路上被敌人、当地人、山贼干掉了，尤其连续好几支运粮队被消灭，可能就会影响前线了。因为哪怕大后方再派一支运粮队，哪怕这次平安无事，也是要一个月之后到了。

而且遇到类似剑门关这种地形，道路十分艰险，牲口和车辆都没法走，只能靠人背粮食，人的负重量肯定不能和牲口以及车辆相对，所以困难更大。时间更长不说，说不定一个人背50斤粮食，路上就吃掉了35斤甚至45斤。蜀道难，难于上青天，不是吹的，而这样的地形，这样地狱级的补给也活活的害惨了李严，累死了诸葛亮。蜀汉多次北伐都因为补给断了而被迫退兵。

重要的不在于损耗，而在于无法承受这么多人脱离农业生产。大量人口脱离粮食生产，土地荒芜，粮食产量锐减。不会以为农民春种一粒粟，就可以坐等秋万颗子吧。古代重农抑商，就是因为生产力水平太低，农民不绑在土地上努力种田，粮食就不够吃。现在大家能脱离农业生产，从事各行各业，就是因为农业生产率上去了。上不去，还有什么比吃饭更重要。农业才是一切的基础，影响最大的其实还是农业革命，虽然不怎么提近现代农业生产的进步历程。假如农业方面都没有突破，会怎样呢。

”德宗曾因长安粮尽，得不到犒饷的禁军酝酿哗变，与太子相拥而泣。当得知发自扬州而中途受阻的运船已接近长安，德宗喜不自禁地跑到东宫对太子说：“米已至陕，吾父子得生矣！”



# 结局

打招呼后，吃了12个快递，真是十二道风味啊，我问老父亲，怎么不把粮偷偷卖了换钱，结果差点被一巴掌打死，这事情不是我们这些小啰嗦做的，官家的饭碗我们不要染指。